<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>闲聊 on 好事发生</title>
    <link>https://blog.hanyu.me/tags/%E9%97%B2%E8%81%8A/</link>
    <description>Recent content in 闲聊 on 好事发生</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 23:18:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.hanyu.me/tags/%E9%97%B2%E8%81%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>给我一个掩体</title>
      <link>https://blog.hanyu.me/life/0-31/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 23:18:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.hanyu.me/life/0-31/</guid>
      <description>本篇文章逻辑极差，需要阅读者有高超的思维组织能力，方能彻悟其中的奥妙，建议自行练习。&#xA;发生 新闻 特朗普今天遇袭，新闻铺天盖地，少数派写了一篇文章：虽然你可能用不上，但还是应该知道的 4 个枪击保命小技巧，三人群中的朋友A，转发到了微信群里，并截取了他认为不可理喻的一段：&#xA;段落引用：&#xA;到了川普这次遇袭的类似集会场所就更加简单了。在保证自身安全的情况下，请带上你的家人、爱人、朋友，以周围的群众作为掩体，在条件允许的情况下迅速撤离。这个时候只能管自己了，最多再管管以上的其他人，不要有愧疚感，尽量把其他人当作肉盾。不过一般这种情况枪手都有特定的目标且目标九成九是站在讲台上的那位，所以只要你不是特勤局探员或者保镖需要保护别人，就撒丫子赶紧跑吧。&#xA;分歧 对于朋友A的转发和气愤，我没有表明立场，但表示这段文字最大的问题是，不应该教唆别人“不要有愧疚感”，起码的愧疚感还是应该存在的，并且“肉盾”这样的词汇听起来不合适。&#xA;然而朋友B却不以为然，他和朋友A的感受一致，认为文章中建议的，用别人作掩体来保护自己的行为，是不可理喻的，根本不是愧疚感的问题。&#xA;我感受到了他们俩义愤填膺的态度，所以在群里提出了一些限定条件的场景与问题，想看看他们俩会做出什么选择。&#xA;讨论 我在群里先对一些模糊的词汇做了定义，让我们三个明确界限：&#xA;周围的群众：限定全是陌生人 掩体、肉盾：非强行拉扯过来做盾牌，特指以陌生人作为视觉盲区，以阻挡子弹射击角度 此刻，人们并不知情，以为是无差别射杀，以此再进行一些场景限定：&#xA;假设没有逃跑路径、没有实物掩体，你是否会利用陌生人当作掩体？ 假设没有逃跑路径，但有子弹可以轻易穿透塑料椅子作为掩体，你是否会利用陌生人当作掩体？ 假设有逃跑路径，没有掩体，但你蛇形逃跑过程中，很大概率被击中，但利用陌生人作为掩体你将增加生存概率，你是否会利用陌生人当作掩体？ 假设被击中不会死亡，但会让你一生穷困潦倒食不果腹衣不蔽体，你是否会用别人作掩体让陌生人一生穷困潦倒？ 假设你对死亡没有概念，被子弹击中不会死，但会射穿你的老二，你是否会利用陌生人当作掩体？ 结果 朋友B的回答是无论何种情况，他都不会用陌生人做掩体，来保护自己的生命安全。&#xA;并对我表示：“如果你连这都不认同的话，那我没什么可说的了，说明我们的价值观不在一个基准线上。”&#xA;我自始至终都没表达立场。&#xA;我从不否认，这个世界上存在正义使者，我脑中闪过黄继光英勇堵枪眼，闪过铁达尼号的男人让女人和孩子先上逃生艇。&#xA;我此时此刻坐在电脑前，也和群内的朋友A、朋友B一样，我认为自己不会拿陌生人作为掩体，但同时，我也无法保证，当我真正的身处于那种危险的场景之中时，是否还会是心中所想象的正义、勇敢、无畏的我。&#xA;当我未曾身处危险、被恐惧包围的时候，我是有英雄主义情结的。&#xA;回忆 这让我想起了曾经的上学时候有趣的经历，高中时候，我练了三年的跆拳道和综合格斗，每天上网看UFC/MMA，天天在学校和道馆里跟别人得瑟练习十字固、下潜、裸绞、腾空后踢。&#xA;曾经我觉得，谁跟我打架，他必死；谁在我面前欺负人，他必亡。&#xA;经历一 高中的时候，校外认识了一个女生，蛮漂亮，和她以及她的几个男男女女朋友去KTV，我与她的朋友们都不认识，但起码喝了一顿酒，结束后在马路上，我们其中一个人和另外一群人发生了冲突，对方直接亮出一把匕首，即使是黑夜却也明晃晃，而我，在那一刻，头也不回的跑回了KTV，喊认识的领班出来帮忙。&#xA;那一刻，我跑回去叫外援，其实是因为我怕了，我不敢在那一刻还停留在那里，我恐惧那把刀可能会插进我的肚子里，带出我的肠子和刚刚的酒精，腾空后踢也全然无法展示。&#xA;我们的那群人里有一个小子被打得满脸是血去了医院，事后他们还感谢我及时去叫了外援，我晕。&#xA;经历二 高中毕业的暑假，和朋友正在吃麻辣烫，朋友接到一个陌生电话，对他一顿辱骂，说是一个月前，我的朋友骂了他的女朋友，他要约我朋友在校门口干一架。&#xA;我们俩去赴约的路上，正好碰见另外两个同学，另外两个同学说：“放心吧，到那往死干那小子”， 说罢亮出了随身携带的甩棍。&#xA;我们四个人，先到了约定地点，正在说笑着一会怎么揍那个小子，就见一个人一边撕开报纸包裹的大砍刀， 一边向我们冲过来，当时，那两个同学，直接被吓傻，立马躲到了我和我朋友的身后，以我们作掩体。&#xA;那气势太吓人了，和电影里一模一样，那大砍刀也太大了，我当时也害怕的不行，可我动都没动，显然一副淡定自若的样子，可没动的原因是我的腿被吓软了，动不了。&#xA;经历三 上大学的时候，我与另外一个专业的朋友，合伙跟学校申请组建了真武堂搏击社团。&#xA;那时候带着社团的核心成员，与茶艺社联谊喝酒吃饭，中途茶艺社一个女孩，接到个电话，是个追求她的男生的，男生喝多了，硬是要和她处对象，这个女孩很烦恼。&#xA;我的那位合伙人随即开始装逼，对茶艺社女孩说：“你让这小子过来，有我们真武堂在这你怕啥？” 当时不得不说，气势挺到位，我心想，我这合伙人这胆量和气势，收拾那几醉汉还不是轻轻松松。&#xA;到了约定地点，对方4个人。我的合伙人喊来寝室3个人，我喊来我们专业5、6个寝室大概30个人，用屁股想，我们平时自诩散打搏击样样通，没事就练习个手掌碎砖头，又有30多人做后盾，对方必怕。&#xA;果然，我那嚣张跋扈的合伙人暗自隐匿在了人群之中一声不吭，最后又是我出面，在几十人的注视下，挨了一拳，结束了纷争。&#xA;结束 朋友B在发泄情绪，在以此宣泄和他持不通观点的人的不满的同时，隐性抬高自己的价值观，这是无理的，也是无礼的。&#xA;三人群的朋友B错了吗？他没错。 他的观点以及他的感受，在当下安全的环境下，都是真实的，那种激情澎湃、英勇就义的状态都是真切的。&#xA;三人群的朋友B对了吗？他没对。 他被信息洪流包围了，他博学多识，读书多、看报多，他每天会进行大量的信息摄入，反而留给他的深入思考和判断的时间少了，以至于条件反射的对事物做出判断、得出结论。&#xA;我不怪他，待他成长，必有一天，在我面前哭诉：“我曾年少且轻狂，小韩确是明君郎。”😎&#xA;没有人愿意把自己真正的定义成一个坏人，同时，人又非常容易在危险没有真正降临时，高估自己、轻视恐惧，所以才会产生那么多平日里没有结果的正义感。&#xA;谨慎对待你还未曾经历的恐惧和痛苦，只坐在电脑前想象，人人都是英雄。</description>
    </item>
    <item>
      <title>苏打水的立场</title>
      <link>https://blog.hanyu.me/life/0-30/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 14:53:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.hanyu.me/life/0-30/</guid>
      <description>昨天我刚运动完，在711买了一瓶冰镇苏打水，在路上偶遇一坨小狗🐶便便💩，脑中忽然蹦现出很多问题。&#xA;假设，这瓶苏打水还没打开，但不慎滑落，&#xA;如果苏打水滑落到狗💩旁，你是否会重新将苏打水捡起； 如果苏打水滑落到狗💩旁，且🐶拉肚子，💩是稀的，你是否会重新将苏打水捡起； 如果苏打水滑落到狗💩旁，且恰好你带了纸巾或湿巾，你是否会重新将苏打水捡起； 如果苏打水滑落到狗💩旁，旁边没人，你是否会重新将苏打水捡起； 如果苏打水滑落到狗💩旁，没碰到💩，但距离很近，且旁边人在看着，你是否会重新将苏打水捡起； 如果苏打水滑落到狗💩旁，你是十分环保的人，你是否会重新将苏打水捡起。 最后一个问题，如果滑落到狗💩上的不是苏打水，而是一颗价值连城的钻石，且狗💩又稀又臭又大坨周围又都是人甚至你的男神女神也在你也没有纸巾，你是否会将钻石💎捡起。&#xA;而后我开始臆想给自己答案，如果是一瓶苏打水滑落，正常情况下无论以上哪一种情形，我都不会重新捡起，即使我一直标榜自己是绝不乱扔垃圾，爱护环境的人。&#xA;但如果此时在沙漠中渴的不行，不喝水就要挂了，我会毫不犹豫的重新捡起苏打水。&#xA;当然，如果是钻石，无论如何，我也会重新捡起。&#xA;你看，我标榜自己这样、鄙视别人那样、给自己设定原则、自以为的拥有高尚道德情操，却在不同的环境、情形、价值、引诱下，行为有翻天覆地的变化。&#xA;不止，这还都是我臆想的，我也无法在此刻保证未来的那一刻，如果真的发生，我会做出什么样的行为。&#xA;哦哟，可怜了这瓶被臆想的苏打水。</description>
    </item>
    <item>
      <title>时间的气量</title>
      <link>https://blog.hanyu.me/life/0-29/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 01:31:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.hanyu.me/life/0-29/</guid>
      <description>我不得不承认，过往很多时候，我都是自大且无知的。&#xA;牙齿和皮肤 最近这几年，偶尔对牙齿进行小修小补，而在今年除夕夜，有一颗坚持了10多年之久的牙冠断掉了，彻底沦为废品，而卖废品的大爷却不愿回收。&#xA;我看着这颗牙冠，不禁想起了，从我开始读书，一直毕业参加工作，总是有人夸我的唇黑齿白，有时候也会有人试探的提出质疑，是不是因为的我皮肤太黑，导致的视觉反差，但每一次我都强力的反驳，维护自己不多的引以为傲的特点。&#xA;而今，细想起来，好像已经多年没有听到类似的赞叹了，在镜子前，我也发现牙齿像是卸了妆，微微发黄的状态像是在对我抱怨为什么不好好的保养它。&#xA;事已至此，我决定将它连根拔起，在拔牙的前一天，护士曾提醒过我，要早点休息，保持好状态，果不其然，我的大脑每每听到这种劝告或命令时，都会和我的意志反方向疾驰，经过一夜未眠，精神恍惚的去拔牙。&#xA;我数了数，大夫身边那狭小的操作空间内，站了9位实习护士围观学习，我都怕躺在椅子上的患者窒息而亡。&#xA;我是非常怕痛的，但在9位女性的注视下，我表现的非常淡定，医生问我是否疼痛的时候，我挑了挑眉，表示so easy.&#xA;这一切，源于我在睡觉前，经常懒得刷牙。&#xA;我的皮肤，也是一样，每每认识新的朋友，都会对我赞叹一句，“你皮肤真好啊”。&#xA;而现在，我运动带个头巾，都能压出深深的褶皱而久久无法复原。&#xA;肥胖 经常听到一种说法，男人过了30岁，马上就会肥胖油腻肚子大。 所以在30岁之前，我真的很盼望能过30岁的生日，是的，在那之前我偏瘦，感觉有些单薄。 我尝试了很多变胖的偏方，比如晚饭必喝一瓶啤酒，每天半夜2点吃一顿夜宵，平日吃高油高碳水的食物，日复一日，在30岁之前，我都没有成功达到理想的胖的状态。&#xA;直到4年前，30岁来临，我才发现，事情并没有朝着我期望的方向发展，所有的脂肪，都堆积到了腹部，我原来最引以为傲之一的性感霸道腹肌，早已被淹没，直到现在，肚子越来越大，甚至我感觉偶尔好似无法保持平衡的地步，同时，我的屁股从小就翘臀，现在我是名副其实的前凸后翘了，但这似乎从未让我开心。&#xA;确实很神奇，神奇的30岁分界线，是吗？&#xA;体力 以前我一直有种错觉，我认为我和博尔特赛跑，成绩会大差不差，他胜在腿长，我胜在速度快、步频高。&#xA;直到这几年经常飞盘、跑步、橄榄球等运动，我尽最大努力，却每每都是第一个体力不支的下场的人，这让我不禁怀疑，是不是其他人都没有尽力，竟从未检讨过自己缺少锻炼的事实。&#xA;体力的变化是最悄声无息的，我始终能回想起初二那一年，我灵活的从一楼半跳下，一个前滚翻，单膝跪地，手中假装持有M4，嘴里发出boomboomboom，模仿CS游戏中警察的样子。&#xA;而今，我在任何运动的起势期，都还觉得自己是那个中二少年的状态。&#xA;成长 很明显，这不用说。&#xA;很多书籍、名家，都曾一再反复的强调，时间的力量，而我曾经对此不屑一顾。所谓时间时间的力量，其实是积累，是量变引起质变。&#xA;当我沉醉当下，乐享其中的时候，我会自我麻痹。&#xA;不要小看日复一日累积的力量，我们从小就知道水滴石穿、跬步千里、厚积薄发，但那都是听到的、看到的，始终还是触感不够强烈，体感不够明显。&#xA;时间，真是没气量。</description>
    </item>
    <item>
      <title>免费详解</title>
      <link>https://blog.hanyu.me/life/0-28/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:18:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.hanyu.me/life/0-28/</guid>
      <description>当我处于网络虚拟世界中的时间更多的时候，我会发现一些在现实生活中少见的、奇怪的、难以理解的事情，聊聊我昨天看到的一件事。&#xA;在一个网络论坛上，有人发起了一场抽奖活动，抽奖活动的规则是，66楼和88楼的回帖人，即为中奖者，奖品是两个域名，活动发起者，对中奖者拿到奖品后的使用，没有任何的限制说明。&#xA;是不是很熟悉？是的，这个抽奖活动和普通的公司年会抽奖几乎没什么不同。&#xA;让我们来梳理这个规则，抽奖 -&amp;gt; 中奖 -&amp;gt; 奖品归属任意处置，看，这规则简单到复述都是一种啰嗦。&#xA;但是，就是这样的一次简单的无法再简单的抽奖，竟然在论坛让持有不同观点的人炸了锅。&#xA;原因是，那位中奖者将免费得到的奖品，随即公开转卖，引得很多人的“讨伐”，觉得这样辜负了抽奖发起人的好心，一部分人自顾自的开始伸张正义，并上升到了道德层面。当然，同样也有另一部分人替中奖者鸣冤，觉得中奖的物品，本就可以随意处置。&#xA;总体上，我是支持“中奖者转售行为无伤大雅”这种观点的。&#xA;在法律层面上，有个常听到的说法，叫“法不禁止即可为”，换到这次抽奖上，我们也应该思考下，什么是可为的，什么是不可为的，规则该是什么呢？&#xA;不可为（不全面）：&#xA;论坛明确禁止抽奖物品不能转售（当前论坛无规则） 发起抽奖者在抽奖帖中说明，中奖者不得转售奖品（当前发起者未要求） 公益物品不该转售（当前非公益活动） 这位中奖者，其实并没有命中这些规则，也就是没有在 “不可为” 的限制内。&#xA;所以，到最后，“讨伐者”找到了一种支撑点来伸张正义，那就是“别人免费送你的东西，你竟拿去转卖，你太没有道德、你太不尊重抽奖发起者，你太没良心&amp;hellip;”，抽奖发起人都还没发表感受，你说说这离谱的世界，这确实让我想起了网上那些不分青红皂白跟风的键盘侠们。&#xA;让我们一起来思考下，这些“伸张正义”的讨伐者们到底哪里出了问题？&#xA;深度思考能力缺失 抽奖到底是什么？抽奖，其实是免费的一种方式。&#xA;免费的方式有大概以下三种：&#xA;赠送 抽奖 公益 每一种方式，都有其不同的目的，以及对承接者，行为不同的软性的约束。&#xA;三种方式的不同点：&#xA;抽奖的目的是宣传 赠送的目的是情感 公益的目的是善心 三种方式的相同点：&#xA;物品可有可无，也许用的到，但也可以不用 赠送的目的，是互相之间已经产生了一定的关联，是出于情感的原因，赠予对方。&#xA;公益的目的，是为了舍弃一部分自身，去帮助别人，是相对纯粹的善心。&#xA;抽奖的目的，是宣传，是为了自身影响力、信誉、关注度的增加，而使用的一种手段，而且主观上，抽奖物品本身的价值，是小于给自身品牌曝光带来的价值的。&#xA;而那些对中奖人口诛笔伐者，第一个问题是，错把抽奖当公益或赠送。&#xA;自我 抽奖发起者，未曾对此事件表态，而“讨伐者”们，开始自我推演，认为抽奖发起人一定是寒心的、心碎的、伤感的、不被尊重的。&#xA;这样下去，对于发起者，也许沉默不作声，也许迫于无奈，会站出来，不能伤了主动替他“伸张正义”的人的心。&#xA;讨伐者的第二个问题是，过于自我。&#xA;过激的无脑正义、宣泄情绪、网络隔离特性 就像当年的汽车打砸抢事件一样，无论事情的上下文是什么、无论起因经过结果是什么、无论限定条件是什么、无论如何，他就是要宣泄自己那些负面情绪，将坏情绪全部转化到这次事件上，去喷、去骂、去羞辱、去维护自己内心建造的奇形怪状的畸形正义，当找不到理论支持时，就与道德挂钩，与道德无法挂钩时，就与人品关联，总之，“他们”就是要“他们”错。&#xA;在网络上这样的情况比比皆是，因为这一切都言论和行为，是不需要负责任的，他不在现实中。&#xA;讨伐者的第三个问题是，网络是他们的情绪出口。&#xA;对他人的宽容度缺失 毋庸置疑，“讨伐者”们的宽容度是缺失的，他们很难理解，为什么自行车道变成了停车位，为什么自行车要行驶在机动车道上？&#xA;在他们的眼中，自己薅羊毛，叫做价值重塑，别人薅羊毛，叫做贪小便宜。&#xA;对价值观不同的他人，无法尝试思考、理解，而对自己相同的行为，坚定的认同。&#xA;讨伐者的第四个问题是，利在他身不可为，利在我身自有理。&#xA;把一切归因情感 他们很难尊重客观世界的规律、人性，总是要把一切，最后都归因到情感上，他们会从法理找漏洞，没有就从规范找，再没有就从情感道德方面制裁你，总归“讨伐者”们总会有方法。&#xA;他们不尊重经济规律、不尊重市场、不尊重人的多样性、不理解人性。&#xA;物品稀缺了，价格升高、溢价，他们会骂炒价。 物品过剩了，价格下降、贬值，他们会骂你不懂价值。&#xA;骂什么，取决于他们当前处于哪一方，是供给方还是需求方。&#xA;讨伐者的第五个问题是，他可以把他看不惯的，归因一切，实在无法归因，就强行归于他自己的情感与道德。&#xA;说到这，我想起那几篇帖子里，有些有趣的回复。 之前我们说过，帖子中其他人也提到过，论坛的抽奖就像公司年会抽奖一样，获奖者转卖奖品是一件稀松平常事情，无关于道德和情理。&#xA;可有一位讨伐者的回复我觉得缺少部分常识作为论点支撑： 就是最后这一段，其中有两个谬误：&#xA;对于发起抽奖人而言，最大的礼仪和尊重是使奖品在后续产生价值，而后续的价值是由中奖者来产生的，那么如果他转卖、使用，都是在产生价值，转卖不仅在持续产生价值，还会产生GDP :)，总好过搁置，当然杠精也许还会说：“如无需要，可以不参加抽奖”，这又衍生另外一个问题，薅羊毛是否有错？以及想将奖品变现是否属于一种需要？🤷‍♂️&#xA;回复者完全没有搞清楚年会抽奖的本质，年会抽奖的奖品，并不是工作产生的价值换成货币购买的，人们工作产生的价值已经有薪资+奖金+福利买单。&#xA;而年会抽奖，其实是公司为了宣传自身、防止横向比较跳槽、激活氛围、增添色彩、低价值奖品构造巨大兴奋网等情况，从而举办的大型会议与活动，是典型的公司花小钱，产生大回报的手段。&#xA;其实这个人我有点印象的，记得平时讨论他还是挺好的，所以，人可能在不同的时间、事件上，做出完全不同的反应。&#xA;还是希望都能多个角度看世界。&#xA;好在现实生活中，人们大部分情况下，都隐藏起了自己卑劣又极端的一面，这很好，总要有一个世界是舒适的。&#xA;当然，我可以同时尊重两种论调人的感受，毕竟、也许、大概、好像、可能我不一定思考绝对正确。&#xA;贴一下当时我简短的回帖：&#xA;哈，这网络上的趣事 (˘‿˘ʃƪ)。</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么小白更该使用静态博客</title>
      <link>https://blog.hanyu.me/life/27/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:40:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.hanyu.me/life/27/</guid>
      <description>（＾∀＾）。&#xA;背景 我是很抗拒写各种折腾类、教程类的文字的。&#xA;但最近群里小伙伴的云服务器持续被探测扫描、数据库间歇性瘫痪，我想还是简单分享下我的思考。&#xA;对于有技术能力的人来说，可以排查问题所在，但对不懂技术的博主们，排查问题几乎摸不着头脑的。&#xA;我给他的建议是，使用静态博客生成器。&#xA;我很少去推荐别人使用什么类型的博客系统，因为个体需求差异很大，我作为一个研发工程师，很容易想当然的，把一些对于别人很复杂的动作当成很简单的样子，这可能会让我陷入“何不食肉糜”。&#xA;名词 我先用极其简陋的描述，形容静态和动态两种博客的区别。&#xA;静态 静态，其实应该叫静态生成器，它本质上是一个编译、转换工具，可以想象成一个电饭煲把生米变成熟米，米熟了之后和电饭煲就没有任何关系了。&#xA;或者理解成，美图工具把照片P完，这工具和照片就没关系了，下次再需要P图就再使用。&#xA;静态博客文件最终就是一堆html文件，你甚至可以用记事本打开直接编辑完保存即可。&#xA;把这堆html文件放到支持展示的地方即可访问，通用性、稳定性、兼容性几乎无可比拟。&#xA;静态博客生成器如：&#xA;Hugo Hexo Vuepress 动态 动态应该叫做动态博客程序，这是一个持续运行的容器和程序，可以想象成汽车，你想使用就要一直启动，只要你熄火，那么车就无法行进了，所以要一直保持启动状态。&#xA;动态博客运行时需要服务器、数据库、缓存、博客程序本身等等，乍一看只是简单几部分，实则细究无穷。&#xA;动态博客程序如：&#xA;WordPress Typecho Ghost Halo FarBox（托管） BearBlog（托管） Gridea（托管） 想了解更多更细节的，可以去自行查阅。&#xA;简述 人们很容易在显而易见的问题上把问题搞反。&#xA;什么人适合静态博客 完全不懂技术 只懂得一点技术 不愿意折腾 对内容丢失无法容忍 没钱 什么人适合动态博客 爱折腾 精通技术（包括但不限于服务器、数据库、缓存、网络、排查能力） 有钱 以上是不是和你的理解正好相反。&#xA;为什么 一个动态博客程序，在运行期间，是有无数种变数的，如：&#xA;服务器端口是否开放、防火墙是否放行、Cpu是否被其他程序打满100%、内存是否被打爆、网络是否通畅、连接数是否正常、硬盘读写是否正常 博客程序本身是否有Bug、插件是否有漏洞、评论是否有漏洞、机器是否缺少博客程序的运行环境 数据库是否Hang住、是否发生死锁、吞吐是否异常、特殊字符编码是否支持 缓存是否击穿、穿透、雪崩 Nginx是否配置正确、证书是否自动续期 机器、博客程序、类宝塔面板等常用程序是否被探测扫描 被DDOS或CC时你是否能进入机器备份数据 这一系列的问题，都是你在每一天、每一刻，将面对的变数。&#xA;然而随便拿出几项，如果你没有技术能力，都是极其难掌控和处理的，最终的结果就是站进入黑洞、数据丢失、被挂恶意程序、被劫持等。&#xA;我们反观静态博客，如Hugo：&#xA;电脑下载或安装Hugo、安装Git（如果不用Hugo甚至不需要），比安装微信复杂一点点 打开你电脑中几乎一定存在的终端工具，执行几个命令 将你写的Markdown内容生成转换为html文件 将这些html文件上传到COS（有图形化工具不需要使用Git）、OSS（有图形化工具不需要使用Git）、github、服务器上的nginx都可 那些你洋洋洒洒写下的Markdown文件就在你面前，你的安全感十足。&#xA;运行期间，除了DDOS和CC攻击外，你不需要担心任何机器、程序、数据库、缓存等等问题，这些问题都交给了极其专业的基础设施提供者，你只需要安心写你的东西，然后敲打几个命令，内容就被安全无误的上传到安全地带，数据天然本地和云端双重备份，你的安全感由十足变百足。&#xA;结论 动态，代表着运行时无穷无尽的变化与未知，任何一个节点出现问题，都可能牵一发而动全身，机器与机器、线路与线路、程序与程序、库与库、表与表之间的关联关系错综复杂，相互协作。 技术小白是缺少对于变化、异常情况的掌控能力的，而这种变化又可能在任何时刻发生，你也不想每时每刻都担心对嘛。&#xA;静态，代表着第一次会复杂一点，但在后续你的使用、博客的运行时，将稳如泰山。 所以，我更推荐技术小白使用静态，就像你第一次学骑车🚴🏻，刚起步会有点难度，但骑了几次后，你甚至从未再忧虑过该怎么起步、怎么前进、怎么保持平衡。&#xA;什么？？？你说静态博客出问题会不会更难解决？&#xA;不，静态博客不会出问题，如果出问题，那就是你的问题，hhhh.&#xA;以上，个人拙见，不喜可喷，拜拜👋🏻。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
